\documentclass[12pt,a4paper]{article}
%polski język
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}

\let\lll\undefined
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
%grafika
\usepackage{graphicx}
%linki
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={black!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor={blue!80!black}
}
%listy
\usepackage{enumitem}
%kolory
\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}
%tabele
\usepackage{array}
%tabela dobrej szerokości
\usepackage{tabularx}
%obrót obrazka
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lscape}
\usepackage{rotating}
\usepackage{epstopdf}
%domyślny podpis rysunków i tabel
\addto\captionspolish{\renewcommand{\figurename}{Ryc.}}
\addto\captionspolish{\renewcommand{\tablename}{Tab.}}


\usepackage{changepage}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\begin{document}
	\begin{titlepage}
	
	\title{\textbf{Język oraz pakiet oprogramowania do wizualizacji struktur danych}\\
		\emph{Wstępna dokumentacja na przedmiot projekt zespołowy}}
	
	\author{Anna Kosiorek \\ Patrycja Kukla}
	\date{04.11.2016r.}
	\maketitle
	\end{titlepage}
	%metryka
	\begin{table}[H]
		\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
			\centering
			\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
				\hline
	                  \multicolumn{6}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Metryka dokumentu
	                      \end{tabular}
	                  }   
				\\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Projekt: 
	                      \end{tabular}} & 
	                  \multicolumn{2}{|l}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Język oraz pakiet oprogramowania \\do wizualizacji struktur danych  				
	                      \end{tabular}} &
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Firma:
	                      \end{tabular}} &
	                  \multicolumn{2}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Politechnika Warszawska              
	                      \end{tabular}}                                    
				\\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Nazwa:
	                  } &
	                  \multicolumn{5}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Dokumentacja wstępna
	                      \end{tabular}}                                
				\\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Temat:
	                  } &
	                  \multicolumn{5}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          -
	                      \end{tabular}}
				\\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Autor:
	                  } & 
	                  \multicolumn{5}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Anna Kosiorek, Patrycja Kukla 
	                      \end{tabular}}
				\\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Plik:
	                  } & 
	                  \multicolumn{5}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          - 
	                  	  \end{tabular}}
	            \\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Numer wersji:
	                  } &
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          $1.1$
	                  } & 
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Status:
	                  } & 
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          końcowy
	                  } & 
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Data sporządzenia:
	                  } &
	                  \multicolumn{1}{|l|}{
	                  23.10.2016
	                  }
	            \\ \hline
				      \multicolumn{1}{|l}{
	            		      Streszczenie:
	                  } &
	                  \multicolumn{5}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                      	  Celem dokumentu jest przedstawienie analizy biznesowej oraz wstępnego harmonogramu
	                      \end{tabular}}       
	            \\ \hline
					  \multicolumn{1}{|l}{
	                  		  Zatwierdził:
	                  } & 
	                  \multicolumn{3}{|l}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                      
	                      \end{tabular}
	                  } &
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                      	  Data ostatniej modyfikacji:
	                      \end{tabular}
	                  } &
	                  \multicolumn{1}{|l|}{
	                  	  \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          31.10.2016
	                      \end{tabular}}
	            \\ \hline
			\end{tabular}
		\end{adjustbox}
	\end{table}
	
	\begin{table}[H]
		\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
			\centering
			\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
				\hline
					\multicolumn{4}{|l|}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                    	Historia zmian dokumentu 
	                    \end{tabular}}   
				\\ \hline
					\multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                    	Wersja 
	                    \end{tabular}
	                } & 
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                    	Data 
						\end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                    	Kto 
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l|}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                    	Opis 
	                    \end{tabular}}                                        
				\\ \hline
					\multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	$1.0$ 
	                    \end{tabular}
	                } & 
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	23.10.2016 
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Anna Kosiorek
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l|}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Wstępna analiza biznesowa, szkic harmonogramu 			
	                    \end{tabular}}                                        
				\\ \hline
					\multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	$1.1$
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	31.10.2016
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Patrycja Kukla
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l|}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Uzupełnienie analizy biznesowej oraz harmonogramu 
	                    \end{tabular}}                                        
				\\ \hline
			\end{tabular}
		\end{adjustbox}
	\end{table}

\newpage
	
	
	\tableofcontents
	\section{Wstęp}
	Celem naszego projektu jest stworzenie języka oraz interaktywnego programu do wizualizacji struktur danych, takich jak drzewa, tablice, tablice haszujące, wektory, grafy itp. Pakiet oprogramowania będzie wzorowany na dostępnym generatorze UML, zwanym yUML (\url{http://yuml.me}).\\\\
	Aplikacja będzie dostępna poprzez stronę internetową, gdzie użytkownik w przeznaczonym do tego miejscu wprowadzi opis struktury do wygenerowania. Opis struktury będzie należało wprowadzić w specjalnym, stworzonym w tym celu języku. Oznacza to, że każda struktura będzie odpowiednio zdefiniowana. Projekt przewiduje możliwość zagnieżdżania struktur oraz wstawiania własnych obrazów. Jako rezultat działania zostanie wygenerowany obraz zgodny z wprowadzonym opisem.\\\\
	Pakiet oprogramowania będzie wykorzystywany głównie w celach naukowych jako ułatwienie generowania pomocniczych rysunków struktur danych. Będzie alternatywą dla zwykle używanych w tym celu programów graficznych, takich jak np. Paint. Jego prosta obsługa zdecydowanie przyspieszy i ułatwi przygotowanie materiałów dydaktycznych.\\\\ Niniejszy dokument zawiera analizę biznesową oraz harmonogram wykonania projektu.
	\section{Analiza biznesowa}
		\subsection{Słownik pojęć}
			\begin{itemize}
			\item \emph{Element} - pojedyncza część obiektu (np. komórka tablicy, wierzchołek grafu).
			\item \emph{Element zewnętrzny} - element zawierający wewnątrz siebie obiekt.
			\item \emph{Język} - język opisujący struktury do wygenerowania.
			\item \emph{Obiekt podstawowy} - inaczej korzeń.
			\item \emph{Obiekt wewnętrzny} - obiekt znajdujący się wewnątrz innego obiektu.
			\item \emph{Obiekt zewnętrzny} - obiekt zawierający inny obiekt.
			\item \emph{Okienko tekstowe} - część interfejsu, gdzie użytkownik może wpisać tekst zgodny ze stworzonym językiem.
			\item \emph{Pakiet oprogramowania} - strona internetowa oraz aplikacja serwerowa generująca wizualizację na podstawie podanego opisu.
			\item \emph{Wektor} - strzałka o początku w jednym obiekcie (elemencie) i wskazująca na inny, znajdujący się w tym samym elemencie zewnętrznym.
			\item \emph{yUML} - kreator online prostych diagramów UML.
			\end{itemize}
		\subsection{Wymagania funkcjonalne}
				Użytkownik korzystając z programu ma możliwość wygenerowania struktur danych w jako obrazek. W tym celu musi opisać wybrane do wizualizacji dane w specjalnie opracowanym do tego celu języku. Dostępne sposoby wprowadzenia opisu struktur:
				\begin{itemize}
					\item wgranie pliku z gotowym opisem,
					\item wpisanie danych do widocznego okienka tekstowego.
				\end{itemize}
W przypadku, gdy Użytkownik wybierze pierwszą opcję, zawartość wczytanego pliku zostanie automatycznie skopiowana do okienka tekstowego umożliwiając edycję wprowadzonego tekstu.\\\\
Po sprawdzeniu wprowadzonego tekstu, Użytkownik przyciskiem go zatwierdza, jednocześnie wysyłając na serwer żądanie wygenerowania wizualizacji. Jeśli operacja zakończyła się sukcesem, Użytkownik ma możliwość podglądu oraz pobrania wygenerowanego obrazu. W przeciwnym wypadku wyświetlony zostaje odpowiedni komunikat.Po otrzymaniu odpowiedzi od serwera (zarówno pozytywnej jak i negatywnej) użytkownik może ponownie wygenerować obraz.\\\\
Dostępne są różne formaty zapisu obrazu, minimum pdf oraz png.\\\\
Każdy obraz po wygenerowaniu jest przechowywany na serwerze przez minimum 24 godziny i w tym czasie jest dostępny pod linkiem zwróconym, gdy wizualizacja struktury zakończyła się sukcesem.\\\\
Użytkownik ma możliwość wybrania sugerowanych parametrów generowanego obrazu, takich jak wysokość, szerokość, rozmiar i krój czcionki czy kolory. Aplikacja weźmie je pod uwagę postara się jak najlepiej je oddać, lecz może być to niemożliwe, gdy np. użycie czcionki danego rozmiaru nie pozwoli na zmieszczenie się we wskazanych wymiarach obrazu.\\\\
Aby ułatwić użytkownikowi korzystanie z aplikacji oddzielny widok zostanie przeznaczony na definicję języka oraz przykłady jego użycia wraz z ilustracjami.\\\\

		\begin{figure}[H]
				\caption{Diagram przypadków użycia}
			\centering
			\includegraphics[width=\linewidth]{use-case.pdf}	
			\end{figure}
		\subsection{Wymagania niefunkjonalne}
			Interfejs użytkownika powinien być prosty i intuicyjny. Aplikacja powinna być atrakcyjna wizualnie oraz działać w czasie minimalizującym oczekiwanie na wygenerowany obraz.\\\\
			Aplikacja powinna być dostępna poprzez stronę internetową poprawnie działającą w przeglądarkach:
			\begin{itemize}
				\item Firefox 49,
				\item Google Chrome 54.
			\end{itemize}
			Oprogramowanie powinno umożliwiać jednoczesne generowanie wizualizacji przez kilku użytkowników.\\
			Aplikacja powinna zostać napisana przy użyciu języka C\#, .NET Framework 4.6 i Microsoft Visual Studio 2015.\\
			Powinien zostać postawiony serwer, na którym będzie znajdować się działająca aplikacja. Niezawodność serwera powinna wynosić minimum 99\%.\\
			Należy wykorzystać odpowiednie biblioteki do konwersji obrazu oraz wizualizacji struktur np. ITextSharp do generowania plików PDF bądź Graph\# do rozmieszczenia grafów w przestrzeni.
	\section{Harmonogram}
		\subsection{Przegląd etapów projektu}
			\begin{table}[H]
		        \centering
		        \small
		        \setlength\tabcolsep{2pt}
				\caption{Etapy tworzenia projektu}
				\begin{tabularx}{\textwidth}{|c|c|X|}
					\hline
					L.p. & Data       & Opis                                                                                                 \\ \hline
					0    & 04.11.2016 & Przygotowanie analizy biznesowej oraz wstępnego harmonogramu.                                        \\ \hline
					1    & 18.11.2016 & Opracowanie języka oraz przygotowanie wstępnego programu przetwarzającego wprowadzane dane tekstowe. Projekt architektury aplikacji. \\ \hline
					2    & 2.12.2016  & Optymalizacja i program przetwarzający dane tekstowe oraz projekt modułu tworzącego wizualizacje.    \\ \hline
					3    & 16.12.2016 & Optymalizacja modułu tworzącego wizualizacje oraz implementacja serwera.                             \\ \hline
					4    & 13.01.2017 & Implementacja strony internetowej oraz testy działania aplikacji na wybranej grupie użytkowników.    \\ \hline
				\end{tabularx}
				\\Harmonogram w postaci wykresu Gantta przedstawia Ryc.2
			\end{table}
			\begin{sidewaysfigure}
				\caption{Wykres Gantta}
				\includegraphics[width=\linewidth]{Gantt.png}
				\label{Rycina}
			\end{sidewaysfigure}
		\subsection{Etap 0}
			\subsubsection*{Anna Kosiorek}
				\begin{enumerate}
					\item Przygotowanie wstępnej wersji analizy biznesowej (analiza funkcjonalna).
					\item Przygotowanie wstępnego harmonogramu prac.
					\item Wybór środowiska programistycznego.
				\end{enumerate}
			\subsubsection*{Patrycja Kukla}
				\begin{enumerate}
					\item Przygotowanie analizy biznesowej (uzupełnienie analizy funkcjonalnej i przygotowanie niefunkcjonalnej).
					\item Przygotowanie wstępnego harmonogramu prac.
					\item Wybór środowiska programistycznego.
				\end{enumerate}
		\subsection{Etap 1}
				\subsubsection*{Anna Kosiorek}
					\begin{enumerate}
						\item Analiza i poprawa języka do wprowadzania informacji o strukturach do wizualizacji.
						\item Projekt architektury aplikacji.
						\item Projekt interfejsu użytkownika i strony internetowej.
					\end{enumerate}
				\subsubsection*{Patrycja Kukla}
					\begin{enumerate}
						\item Opracowanie języka do wprowadzania informacji o strukturach do wizualizacji.
						\item Wstępna implementacja parsera języka.
						\item Projekt architektury aplikacji.
					\end{enumerate}
		\subsection{Etap 2}
				\subsubsection*{Anna Kosiorek}
					\begin{enumerate}
						\item Wstępna implementacja serwera.
						\item Wstępna implementacja wizualizacji struktur.
						\item Przegląd i poprawa testów jednostkowych parsera.
					\end{enumerate}
				\subsubsection*{Patrycja Kukla}
					\begin{enumerate}
						\item Ostateczna implementacja parsera języka i jego optymalizacja.
						\item Testy jednostkowe parsera.
						\item Wstępna implementacja wizualizacji struktur.
					\end{enumerate}
		\subsection{Etap 3}
				\subsubsection*{Anna Kosiorek}
					\begin{enumerate}
						\item Ostateczna implementacja serwera.
						\item Testy jednostkowe serwera.
						\item Ostateczna implementacja modułu wizualizacji.
						\item Testy jednostkowe modułu wizualizacji.
					\end{enumerate}
				\subsubsection*{Patrycja Kukla}
					\begin{enumerate}
						\item Przegląd i poprawa testów jednostkowych serwera.
						\item Ostateczna implementacja modułu wizualizacji.
						\item Testy jednostkowe modułu wizualizacji.
					\end{enumerate}
		\subsection{Etap 4}
				\subsubsection*{Anna Kosiorek}
					\begin{enumerate}
						\item Ostateczna implementacja strony internetowej.
						\item Końcowa dokumentacja techniczna, w tym wykaz zmian w dokumentacji.
						\item Przeprowadzenie testów na wybranej grupie Użytkowników.
						\item Przygotowanie raportu z testów.
					\end{enumerate}
				\subsubsection*{Patrycja Kukla}
					\begin{enumerate}
						\item Końcowa dokumentacja techniczna, w tym wykaz zmian w dokumentacji.
						\item Instrukcja użytkownika.
						\item Przeprowadzenie testów na wybranej grupie Użytkowników.
						\item Przygotowanie raportu z testów.
					\end{enumerate}
\end{document}


